有市民月初已做過檢測 但擔心受感染決定再檢測一次

將軍澳官立小學的檢測中心，早上人流不算多，1小時內約有10人前往接受採樣。（任浩鋒攝）

普及社區檢測計劃最後一日，有57間檢測中心朝8晚8繼續運作為市民進行檢測採樣。其中在將軍澳官立小學的檢測中心，早上人流不算多，1小時內約有10人前往接受採樣，當中不少人並無預約登記。

有市民說，為了避開早前採樣的人潮而選擇今天最後一日才做檢測，接受採樣為求安心。

有家庭主婦表示，身邊及住所附近都無人確診，就是否做檢測思考了數天，考慮到有家人在安老院，希望得出陰性病毒測試結果後，日後可以去探望，因此決定接受採樣。

至於在麥花臣場館的檢測中心，早上人流亦不算多，有市民趁最後一天到場，表示之前都要上班，趁今日放假來做檢測，她形容檢測過程快，5分鐘內已完成。亦有市民已第二次接受採樣，他表示9月2日已接受了一次檢測，因為擔心自己會受感染，再加上檢測中心在住所附近，於是在計劃結束前，再做多一次。

永續檢測

咁其實要每六個鐘測一次

咁中意畀人抽插

月初做完覺醒左性辟

之前做過一次再做有咩問題

問題係港共吹奏到做咗檢測之後
就好似唔會再疫情咁
根本成個所謂檢測計劃都係想營造出港共幫香港

你日日都有機會感染架啦﹐你唔好日日做

我唔使染都知14日前冇感染

即係藍既冇160萬人
有d係重複做既
好失望囉
又話支持政府

根本日日做先有用

每日都去做咪得
做到陽性為止

做得岩喎，就係要長期驗先有用，但係講到驗一次就成世唔中咁樣

擔心D 咩
又想分裂國家?
政府話驗左就全家都好幸福

連埋班helper

建議佢每日返工前驗一次

要做到呈陽性為止？

應該同藍絲講
搞咁耐唔開關
搞來有咩用

好似做gym咁